純學術討論 天主教 定 基督教

究竟天主教同基督教 有什麼不同？
同埋點解天主教影響力遠大基督教？
有冇巴絲可以解答一下
學術討論

利申 唔信 純粹好奇

天主教
基督教

宗教死入神秘算啦

佢問果個問題同神秘無關喎, 似歷史問題多D

天主教儀式多啲，但係唔係必須捐獻
基督教少啲儀式，但係成日叫人捐錢

然而都係唔信教

天主教影響力大過基督教新教

其實乜嘢原因，基督教呢個名喺華文世界會俾新教騎劫咗

離題一問 想問點樣可以接觸到天主教？
我以前報基督教學校 但自己對天主教有興趣啲 所以想試下接觸天主教

東正教

天主教有一d慕道班，你可以自己星期六日直入教會去問

天主教（基督公教）認為耶穌之死只贖回人的原罪，信徒仍要接受審判，有機會落煉獄，所以犯咗罪要搵神父懺悔。
主流基督教（新教）多數信一信得永生，耶穌幫你贖盡罪，信咗可上天堂

上網揾屋企附近教堂嘅彌撒時間，自己行入去就得。
我覺得天主教最大好處就係唔會叫新朋友舉手再有人尼捉你傾計，新教細教會成日搞到人好尷尬

垃圾
我要東正

梗係東正教啦
垃圾天主教迂腐撚
返教堂買贖罪券啦

新教最叻語言騎劫人㗎啦
基督教 神 上帝

天主教拜聖母真係不敢苟同
耶穌肉身老母係凡人都要拜？
呢啲係咪所謂女神崇拜？

基督新教 = 基督教 = 耶教 = 聖經 = 神 = 上帝 = 世界創造者 = 世界唯一創造者 = 宇宙唯一創造者 = 耶和華 / 耶穌基督

可以就咁行入聖堂，搵個神父傾計